\subsection{Kryteria zysku}

\subsubsection{Trzy kryteria}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/ppp_9_M_100000_5_3_30_mean.pdf}
	\caption{Poprawność wyboru najlepszej i najgorszej alternatywy.}
	\label{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_mean}
\end{figure}

Na rysunku \ref{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_mean} prezentowane są średnie (ze zbioru liczącego 100 000 elementów) poprawności wytypowania najlepszej i najgorszej alternatywy. Rozmiary zbiorów alternatyw ilustruje oś pozioma.

Dla 3 alternatyw różnica pomiędzy średnimi poprawnościami alternatyw jest na poziomie setnych części, jednakże wraz ze wzrostem liczby alternatyw widać, że różnice zwiększają się. Najlepsze wyniki osiąga metoda COMET, następnie metoda AHP, następnie metoda TOPSIS.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/ppp_9_M_100000_5_3_30_swarm.png}
	\caption{Poprawność wyboru najlepszej alternatywy.}
	\label{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_swarm}
\end{figure}

Na rysunku \ref{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_swarm} prezentowane jest 100 średnich poprawności dla zbiorów liczących 1000 elementów.

Poza zależnościami widocznymi na rysunku \ref{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_mean}, rysunek \ref{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_swarm} ilustruje zmiany wahań średnich poprawności wyboru najlepszej alternatywy. Wzraz ze wzrostem liczby alternatyw rosną wahania pomiędzy średnimi poprawnościami.

\subsubsection{Cztery kryteria}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/pppp_9_M_100000_5_3_30_mean.pdf}
	\caption{Poprawność wyboru najlepszej i najgorszej alternatywy.}
	\label{fig:pppp_9_M_100000_5_3_30_mean}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:pppp_9_M_100000_5_3_30_mean} pokazuje, że poprawności dla metod AHP i TOPSIS dla 30 alternatyw przy czterech kryteriach zysku są mniejsze niż poprawności dla trzech kryteriów zysku widocznych na rysunku \ref{fig:ppp_9_M_100000_5_3_30_mean}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/pppp_9_M_100000_5_3_30_swarm.png}
	\caption{Poprawność wyboru najlepszej alternatywy.}
	\label{fig:pppp_9_M_100000_5_3_30_swarm}
\end{figure}
